(割席先驅) 1989年 天安門毛澤東像污損案

天安門毛澤東像污損案是指在1989年5月23日下午2時，3位來自湖南省瀏陽市的青年魯德成、喻東嶽和余志堅針對北京市天安門所懸掛巨幅毛澤東畫像所進行的毀損行動。三人最初為了聲援主張反對貪腐和要求中國共產黨改革的六四事件抗議學生而在5月19日前往北京市，然而他們則主張完全推翻中國共產黨並且建立民主政府[1]。儘管余志堅和喻東嶽曾經向學生領導人提及建議和宣言但並沒有獲得答覆，之後認為無法和學生有進一步對話的三人於5月22日開始策劃針對毛澤東畫像的破壞行動[2]。

第二天他們先是於附近購買了20顆雞蛋並且填滿油漆，之後就抵達畫像附近準備展開行動。三人先是於天安門城樓懸掛「五千年專制到此可以告一段落」和「個人崇拜從今可以休矣」標語，不久便將盛滿顏料的蛋殼扔向毛澤東畫像上。之後3人遭到由北京高校學生自治聯合會大學學生組成的糾察隊抓住，並且送至帳篷中問話。最初三人認為可以藉此與學生領導人會面並且告訴他們其行動的象徵意義，但是參與學生則是擔心三人為中國政府為了故意抹黑抗議行動而派遣的間諜。最後決定在當天下午5時召開中外記者新聞發表會，會議上要求三人公開承認是個人作為而「與民主運動無關」。

隨後在當天晚上7時，北京高校學生自治聯合會將3人移交給北京市公安機關處理；而民主運動人士也在播出的電視節目上譴責這一行為，並且多次強調示威學生與3名青年污損毛澤東像的作為並沒有關聯。到了晚上10時遭到污損的毛澤東畫像被撤下來，並且隨即換上了備用畫像。之後魯德成、喻東嶽和余志堅分別被人民法院判處16年有期徒刑、20年有期徒刑和無期徒刑，其中喻東嶽更因為在監獄中遭遇虐待而罹患精神疾病[3]。 這次事件之後，包括周勇軍、封從德、王丹和吾爾開希等學生領導人對於示威學生造成3人遭到公安機關逮捕並判刑感到抱歉，同時亦有以此次事件為主題的文學著作以及話劇表演出現。

唔好激嬲共產黨
最後坦克碌豬

支那人就唔好學人搞民主啦

其實稍為對中史有少少常識
從來無一個朝代會有人用示威方式打倒極權政權
政權被打倒只有三個原因
1. 內戰
2. 被侵略
3. 政變

反港獨：真心想睇你地同老解可以點鬥